---
aid: 9025
zid: 605146
title: "非军事征服约束下的大陆扩张方案B"
author: punishment
date: 2015-08-03 05:58:53+07:00
lastmod: 2015-08-08 10:17:00+07:00
---

punishment 于 2015-8-3 05:58:53 发表了：

_本帖最后由 punishment 于 2015-8-2 16:58 编辑_

军事征服大明有以下几个显而易见的缺点：

1. 按照最近转正的刘县长同人，广雷系控制下产业仍占临高对外出口七成以上。这说明一旦同大明开战，临高的现金流将迅速收紧，工业扩张会受到极大限制。即便假定陆军能够迅速控制广东，杭州、上海等地已经成形的对外贸易和经济作物种植/轻工业也将停摆，当地工人必须撤离。目前没有明显的办法来弥补市场的损失。2. 此外，已经形成的明统治区配套产业会受到极大打击。即便按最好情况预计，失去临高的订货会直接使许多企业被迫裁员或停业；按较坏情况预计，参与临高经济的企业主和工匠很可能成为官府拷掠追比的目标，在穿越军解放他们所在地区以后要恢复生产也存在很大困难。失去这些私营企业不但会直接打击穿越工业产能，还会打击土著加入穿越经济的热情。

2. 以往谋略作战的成果将受到影响。很难继续维持同孙元化等官方代理人的关系，而大明与农民军和满清的战局中将明显转向恶化。假如大明加速崩溃的趋势不能及时遏制，中原及北方目前尚难插手的地方可能会迅速落入农民军或满清之手，对临高进一步征服大陆不利。而同大明进入明确战争状态又进一步降低了穿越国对大明政局的控制，提高干预大明形势的难度。

3. 元老院内部对立即与大明为敌缺乏统一思想。这一方面是因为上面两个方面的困难，一方面是因为扶明派元老的存在，一方面是因为可能有元老担心全面进入（长期）战争状态可能会进一步扩张执委会的权力，容易使执委会滑向权威主义甚至独裁。

考虑到这些问题，继续维持与大明的和平关系可能值得考虑。这种情况下人口输入会低于直接军事征服路线，可能成为临高发展的短板。可以考虑如下发展路线：

1. 陆军不同大明作战而同农民军作战。孙元化等大明官方代理人早就流露出“借师助剿”的思想。以此种名义可以公开进入河南、湖北、四川、陕西、山西等地，这些地方是直接军事征服短时间内难以进入的；

2. 为维持助剿部队在大明内陆地区的后勤，可说服孙元化等人允许临高后勤单位建立起深入内陆的物流节点，在供应军需的同时公开在大陆交通枢纽布点，同时可将更大面积的内陆地区纳入临高的经济体系；

3. 同农民军一经接触，即可建立起外交和情报联系，对外情报局有望对此前难以接触的农民军进行渗透并施加影响，甚至可转而影响大明政局。譬如，在张献忠、高迎祥、曹操等人形势危急时可以主动向其泄露官军情报，借农民军之手打击其他明廷将领，并间接打击他们背后的明廷政治派系；

4. 击退农民军后所占地区可以名正言顺的建立善后局，并借抚民赈济等名义建立起临高式政权，向实控区输出人口及进行经济整合，或派出元老冒名当地乡绅以团练名义组织地方军事存在；

5. 可利用明廷财政危机加重农耕地区田赋的同时利用商业合作争取明统区地方豪族。此外，由孙元化等官员公开引入“澳洲教习”并得到明廷默许，有利于在明统区社会建立澳洲“勤王外藩”的“合法”形象（这一形象并不需要元老院明文承认大明的宗主权），有利于打消明统区土著参与穿越经济体系的安全忧虑。

这一方案可能遇到的困难：

1. 孙元化的主观意愿。登州之乱结束后孙元化暂时留任，但没有了战时髡贼提供的战功相助，他的旧账容易被政敌翻出来在崇祯面前上眼药。尽快谋一个能尽快立功的位置，对孙元化来说是很有吸引力的。

2. 如果孙带路党借兵打鞑子怎么办。我认为劝说孙元化从相对简单的农民军入手是有说服力的。从孙元化的角度来说，他恐怕也不见得相信髡贼会借给他能打鞑子的兵，崇祯也不见得信任这位刚断送大军的败军之将。

3. 如何把孙元化运动到有合适权限的位置上。这个问题是主要的困难，崇祯现在对孙元化及其党羽余怒未消，未对孙元化革职削籍只是因为元老院的情报作战使他误以为登莱战场除孙元化以外无人可用。解决这个问题的主要思路同样是通过情报作战，由大图书馆对农民起义动向进行预测，而后通过影响大明官场把孙元化活动到大明内陆平叛战场上力挽狂澜的位置上。另一方面，假如孙元化在被左迁至直撄农民军进犯和农民起义的危险州郡之后能够仅靠“团练”击败农民军，无疑有助于使崇祯形成“不是孙元化无能，是孔有德太狡猾”的思想，同时也可帮助孙元化同杨嗣昌熊文灿等剿闯大员搭上线，进一步扩张元老院情报战线的影响力和情报网络。

4. 部队“打穷人的队伍”中可能产生的思想问题。鉴于黑尔思想的存在，陆海军思想教育本来就应该跟朴素的穷人造反杀富济贫思想划清界限。打天下分田地思想在经济上是一种破坏性思想，本来就与穿越国发展工业经济的宗旨相违背。清除流寇主义思想残酷斗争倾向不管跟大明打不打仗都应该做。为与早期诉苦教育衔接，可以考虑采用“伏波军打仗是为天下穷苦人谋福利”之类口号，并强调与先前三大纪律八项注意教育之间的衔接。

以上设想不成熟之处还请各位不吝批评。

---

Scat 于 2015-8-3 07:07:44 发表了：

操作难度太大，明朝也不会允许借师助剿

---

海狼级潜艇 于 2015-8-3 08:26:30 发表了：

闹临高之后只存在何时和大明撕破脸皮的问题了，怎么可能再答应帮大明剿灭农民军。希望农民军和满清里面推翻大明的元老说不定都有不少。

---

琼府县办刘主任 于 2015-8-3 08:57:20 发表了：

在国家资本主义或者计划经济模式下，工业扩张仅取决于政府意志，终端市场并不重要

---

刀枪不入石志奇 于 2015-8-3 09:49:58 发表了：

为什么要剿灭农民军？巴不得他们先帮忙把豪强地主士绅洗一遍呢。

如果广东也有农民军，占领后的治安作战和社会改造计划就会简单许多了。

---

andywinter 于 2015-8-3 13:13:41 发表了：

支持。

以有限的强度干涉大陆，摆出缓解阶层矛盾的改良姿态，给明朝续几年命也没什么。现阶段重点还是放在确保抹除黑尔和派出殖民先遣队为好。

---

xq77109 于 2015-8-3 15:21:33 发表了：

反对～大萌王朝哪怕同意借师助剿～在他看来也是对尔等髨贼的恩赐～最多也就是葡萄牙雇佣军的待遇～而且关于广州地区糜烂不用担心～一旦开战完全可以迅速控制珠三角

---

angel8th 于 2015-8-3 16:36:15 发表了：

如果特战队能俘虏足够级别和数量的广州高官。可以先试着搞个两套班子，明皮澳心。再花点钱，疏通下。

大明重心是北方，流寇和满洲人是威胁崇祯皇帝朝廷的心腹大患。&nbsp;&nbsp;占领珠三角，愿意招安，协饷的髡贼是小贼。

如果动用金手指，把崇祯朝廷的政治智慧提高一点点的话，封文主席一个归义侯也是有可能的。

---

xuelindiao 于 2015-8-3 17:37:57 发表了：

_本帖最后由 xuelindiao 于 2015-8-4 11:03 编辑_

4. 部队“打穷人的队伍”中可能产生的思想问题。鉴于黑尔思想的存在，陆海军思想教育本来就应该跟朴素的穷人造反杀富济贫思想划清界限。打天下分田地思想在经济上是一种破坏性思想，本来就与穿越国发展工业经济的宗旨相违背。清除流寇主义思想残酷斗争倾向不管跟大明打不打仗都应该做。为与早期诉苦教育衔接，可以考虑采用“伏波军打仗是为天下穷苦人谋福利”之类口号，并强调与先前三大纪律八项注意教育之间的衔接。

===========================

其一,思想方面重要的是争夺解释权,而不是躲避它.

其二,"打天下分田地思想在经济上是一种破坏性思想，本来就与穿越国发展工业经济的宗旨相违背。"

论据本身有问题. 如果对大明的官绅仁慈,最后付出成本将由的是穿越政权承担,更别提五百个元老世家永享幸福了.原因有三:

&nbsp; &nbsp; 一是,大明官绅的土地制度本身就在扼杀工业化的萌芽,制度上肆意掠夺、种种投献(郭逸在第二次围剿的遭遇就是明证“;&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp; 二是，官绅阶级歧视技术及技术人才（只重道德文章，最后形成道貌岸然的怪现象；），推动社会前进的主要力量是技术和高一级的生产形式，而不是道德。道德只是对既有社会现状的包守维持。

&nbsp; &nbsp; 三是，打天下分田地是中国治乱循环的一种积极现象，而是不破坏。&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;古代社会农业生产不发达，对土地的开发受地形和河流气侯影响大，治世后人口增加到土地的产出无法承载，社会矛盾陡然容易激化，于是政权治理能力衰退、战乱产生、外族入侵，人口大规模下降，新的王朝建立，均分土地隋唐就有永业田,均田制。均田制的实施，肯定了土地的所有权和占有权，减少了田产纠纷，有利于无主荒田的开垦，因而对农业生产的恢复和发展起了积极作用。均田制的实施，和与之相联系的新的租调量较前有所减轻以及实行三长制，有利于依附农民摆脱豪强大族控制，转变为国家编户，使政府控制的自耕小农这一阶层的人数大大增多，保证了赋役来源，从而增强了专制主义中央集权制。唐中叶，由于社会生产力的提高和商品经济的发展，土地兼并空前盛行，国有土地通过各种方式不断地转化为私有土地，政府控制的土地日益稀少，政府已无地授田。同时，唐政府对原来授田的农民横征暴敛，农民不堪忍受，或纷纷逃亡，或出卖土地而投靠贵族官僚地主为佃客。

&nbsp; &nbsp; 强盛的汉朝也有类似的 名田制。在土地是主要生产资料 的古代，均田和名田能有效的抑制地方乡贤豪强势力，保护帝国财政和兵员的重要支柱———— 一般平民利益。（不纳税是地方乡贤豪强特权，当兵除了极个别的土豪子弟，大多数是不屑为兵的）。拜战庭帝国的衰弱也与土地兼并有关。

在名田制和均田制由于吏制和土地兼并等原因被实际无法运行、废除后，中国古代最强盛的王朝汉唐也就陆续走过顶峰，在 150 年前后后灭亡。

&nbsp; &nbsp; 其他王朝虽查到类似制度，但王朝建立初期，大部分地区人口损失殆尽，幸存的人开垦占有无主、主人灭门或地契遗失的土地，实际上也是一种变像分田过程。只不过，法律没明确保障。

&nbsp; &nbsp; 在大明律里，朱重八是反对土地兼并的，并对每户的土地拥有的最大亩数有规定。只不过，王朝末期执行力杯具。

&nbsp; &nbsp; 从帝国的兴起和衰亡的微观社会制度考察来看，向劳动力分配田地，并抑制土地兼并，缓解社会矛盾，是帝国兴起的重要发端和标志。而不是生产力破坏。但少量且必要的、暂时性的浪费和破坏（既得利益阶层的反抗）是有的，毕竟不破不立。转换既定社会制度，肯定要付出一定成本，但面对收益是应该的。

其三，从逻辑形式上讲，论据无法导出与"与穿越国发展工业经济的宗旨相违背"结果相配.

穿越者要有未来统治者开创新时代的觉悟，而不是拿自己的鲜血和钢铁，给占人口不到 1%的阶层续命！

要想快速建设新社会，对旧社会体制改革最快的就是火与剑！

---

xuelindiao 于 2015-8-3 17:56:29 发表了：

_本帖最后由 xuelindiao 于 2015-8-3 18:14 编辑_

发展路线：

4. 击退农民军后所占地区可以名正言顺的建立善后局，并借抚民赈济等名义建立起临高式政权，向实控区输出人口及进行经济整合，或派出元老冒名当地乡绅以团练名义组织地方军事存在；

=======================================================

元老院击退农民军的地区，还用建立善后局!??五百废废们已经不是刚来时的小猫咪——做出一副温顺的样之。都快成哥斯拉了时，再戴这样的面具就是受罪

反正已经乱过了，大明官僚所余无几，大明控制力差的情况下，用种种类名义，直接建立自己的州县行政机构，外挂官印，顶多把省一级的督抚架空、养起来。崇祯再敢换第二支军队，匪乱将更烈。

对大明的京城官吏，可下以财者,厚遗结之;不肯者,

利剑刺之——“

匪乱之”

。你敢不听招呼——上本朝奏，我就敢让一大波大明公知喷死尔等！

---

Scat 于 2015-8-3 22:32:57 发表了：

口径比口号重要，大顺国灭亡总不会是因为人民群众反感均田免粮热爱猪尾巴发型吧

---

cddssgl 于 2015-8-3 23:35:59 发表了：

我就不明白了，500 废的优势明明是科技实力，为什么非要搞什么“借髡助剿”
和 17 世纪的人斗心眼。进入内地与农民军作战，你在明朝官员眼里就是任人欺负的蛮夷。一个胥吏要勒索你，过个关卡，要好处费，遇个恶奴，要你掏钱。最基本的，一个明朝官员要你下跪，元老跪不跪？跪的不好看还要打骂你呢。怎么办？忍气吞声？不可能。把他们都杀了，换上自己的人？那还不如直接造反呢。我就不明白了，有些同志一方面以后勤困难，清除地方势力难度太大为由反对大陆攻略，一方面又要在后勤困难，没有清除地方势力难度的情况下去清剿农民军？难道你指望大明的后勤，还是大明的无耻官员不会拉你的后腿？从根本上讲，元老院和十七世纪的无耻官员是两种生物，不可能成为真正的盟友。除非元老院对大明彻底投降，见人就跪，任打任骂，见人就给钱。

与其幻想孙元化之类“开明官员”，不如丢掉幻想，攻上大陆，用我们的生产力教他们做人。

---

punishment 于 2015-8-5 00:54:10 发表了：

> 刀枪不入石志奇 发表于 2015-8-2 20:49
>
> 为什么要剿灭农民军？巴不得他们先帮忙把豪强地主士绅洗一遍呢。
>
> 如果广东也有农民军，占领后的治安作战和 ...

剿灭不是目的，接触/控制/利用是目的。不论准备怎样利用农民军，第一步都得先接触。要做到接触，通过明廷官员打着团练剿闯的旗号进内陆最快。

要不然就得对外情报局去联系或者亲自下场煽动民变，怎么样都容易惹一身骚。

---

punishment 于 2015-8-5 00:59:35 发表了：

> xuelindiao 发表于 2015-8-3 04:37
>
> 4. 部队“打穷人的队伍”中可能产生的思想问题。鉴于黑尔思想的存在，陆海军思想教育本来就应该跟朴素的穷 ...

给明廷续命的现实需求是穿越国在当前阶段没有足够的人力物力同时进行工业升级和大陆征服。明廷如果垮得太快，派兵进大陆接收都来不及。

---

xuelindiao 于 2015-8-5 05:45:33 发表了：

_本帖最后由 xuelindiao 于 2015-8-5 05:48 编辑_

> punishment 发表于 2015-8-5 00:59
>
> 给明廷续命的现实需求是穿越国在当前阶段没有足够的人力物力同时进行工业升级和大陆征服。明廷如果垮得太 ...

给朝廷续命=给占人口 1%的阶层续命？

暂时不让崇祯上树，和掌握某地后进行社会改革消灭阻挡工业化的某阶层，区别是很大的！

---

punishment 于 2015-8-5 07:21:03 发表了：

> xuelindiao 发表于 2015-8-4 16:45
>
> 给朝廷续命=给占人口 1%的阶层续命？
>
> 暂时不让崇祯上树，和掌握某地后进行社会改革消灭阻挡工业化的某阶 ...

五百废穿越过来不是为了斗地主的，是为了建立世界性大帝国的。现在好多网友觉得有枪有炮就不费吹灰之力，这是不正确的。一代是主动穿越，有这个勃勃雄心不假，二代没准就满足于做亚洲瑞士了。大英帝国权贵家族肯定不止五百，十九世纪自带干粮的帝国主义者才几个。一代穿越者不尽快打下一个够大的江山，历史垃圾堆里到处都是一代勃兴后来坐吃山空的帝国。

一代工作时间三十年二代接班，再盯二十年基本到头了。以太祖之明，共产党之强，收拾新旧统治阶级用了多少年？首要目标是征服，那就得在其他地方作出妥协。要是把首要目标设定为改造社会，小心最后搞成一个几百万人口的北欧式福利社会主义国家。

---

酸奶鱼块 于 2015-8-5 07:39:00 发表了：

不要对士绅以及文人抱任何幻想。他们绝不是统战对象而是改造对象或者干脆就是消灭对象

---

xuelindiao 于 2015-8-5 14:36:24 发表了：

> punishment 发表于 2015-8-5 07:21
>
> 五百废穿越过来不是为了斗地主的，是为了建立世界性大帝国的。现在好多网友觉得有枪有炮就不费吹灰之力 ...

妥协------就能占一大块儿领土，建个给子孙后代的安乐窝？

一、改造社会，是细致的底层工作，但与你想得相反----速度挺快的，46 年开始 TG 席卷中国用了才 6 年完成。

前期由于从事社会元老人数有限所以慢，但实践锻炼出来的归化民干部骨干滚动滚雪球发展，速度也是惊人的。

二、地缘政治历史上看，中国和东亚近代及以前，还从未出现从海南和中南半岛为根据地，逐步占领整个中国的。北伐原因复杂，这里暂时先不能算。

其原因无非是，南方的地形&nbsp;&nbsp;物产和人口限制。

如果想实现大陆攻略，就只能利用大工业的力量，建立起高一代或几代的军事技术优势，突破这些限制，实现征服。

不进行适当基层社会改革，废除封建的制度束缚，想快速工业化，只能临高一梦了！

---

xuelindiao 于 2015-8-5 14:37:01 发表了：

> punishment 发表于 2015-8-5 07:21
>
> 五百废穿越过来不是为了斗地主的，是为了建立世界性大帝国的。现在好多网友觉得有枪有炮就不费吹灰之力 ...

妥协------就能占一大块儿领土，建个给子孙后代的安乐窝？

一、改造社会，是细致的底层工作，但与你想得相反----速度挺快的，46 年开始 TG 席卷中国用了才 6 年完成。

前期由于从事社会元老人数有限所以慢，但实践锻炼出来的归化民干部骨干滚动滚雪球发展，速度也是惊人的。

二、地缘政治历史上看，中国和东亚近代及以前，还从未出现从海南和中南半岛为根据地，逐步占领整个中国的。北伐原因复杂，这里暂时先不能算。

其原因无非是，南方的地形&nbsp;&nbsp;物产和人口限制。

如果想实现大陆攻略，就只能利用大工业的力量，建立起高一代或几代的军事技术优势，突破这些限制，实现征服。

不进行适当基层社会改革，废除封建的制度束缚，想快速工业化，只能临高一梦了！

---

刀枪不入石志奇 于 2015-8-5 14:55:26 发表了：

> punishment 发表于 2015-8-5 07:21
>
> 五百废穿越过来不是为了斗地主的，是为了建立世界性大帝国的。现在好多网友觉得有枪有炮就不费吹灰之力 ...

所以我私下是认为从南到北一路挂绞刑架是清理旧统治阶级，确立新秩序的最快方法。

---

cddssgl 于 2015-8-5 15:27:49 发表了：

> 酸奶鱼块 发表于 2015-8-5 07:39
>
> 不要对士绅以及文人抱任何幻想。他们绝不是统战对象而是改造对象或者干脆就是消灭对象

依我之见，士绅和旧文人是改造不过来的，一路挂过去是最好的选择。

---

andywinter 于 2015-8-5 16:01:41 发表了：

> punishment 发表于 2015-8-5 07:21
>
> 五百废穿越过来不是为了斗地主的，是为了建立世界性大帝国的。现在好多网友觉得有枪有炮就不费吹灰之力 ...

支持。

所以我认为应该把人都往外赶赶，分头去开拓、维持和扩张充满挑战的割据口岸和殖民地，哪怕最后全部独立也没什么，文化还维系着。

放着手里超出至少一个世纪的通讯和航海优势不用，光想着深入内陆搞土改享福……然后等失了先机和锐气，再想来搞一带一路么……

---

xuelindiao 于 2015-8-5 16:27:11 发表了：

另外，快速工业化，尽快在初代元老挂掉之前，抢点无线电&nbsp;&nbsp;和内燃机科技点非常重要，否则落后的通讯和交通，会让开拓出的大帝国，实际上处于半独立&nbsp;&nbsp;军阀状态状态，中央就实际管那么一块儿直属地。分裂迟早会因为地域的阻隔而很快出现。

---

punishment 于 2015-8-5 23:06:22 发表了：

> xuelindiao 发表于 2015-8-5 01:36
>
> 妥协------就能占一大块儿领土，建个给子孙后代的安乐窝？
>
> 一、改造社会，是细致的底层工作，但与你想 ...

咱们一项一项来。

第一，53 年基本完成的土改是新民主主义革命的一部分，相当于孙行者主张中的平均地权，其作用只是取消了封建人身依附关系。其弊端是农民仍然拴在土地上进行低效劳动，无法直接参与社会化大生产。如果没有后来的社会主义改造，土改成果会在日后的农村高利贷中损失掉。

从临高的情况而言，第一临高工业赶不上一五计划完成后中国公有制企业的产能，新中国进口先进工业母机的苏东集团更是不存在，不可能提供在全国范围内对农业进行工业化改造所需要的拖拉机、燃料、水利设施、化肥。在这种条件下盲目进行土改，其结果只能是清盘重来，二十年后再出现一批官僚地主阶级。

所以社会改造的基本条件是工业产能。工业产能的发展需要产地、市场、人口。这就和对外扩张产生一个竞争关系。化学工业每年生产的硫酸是设备产能决定的，拿来做炸药就不能再拿来做氮肥。建材工业生产的水泥拿来做工事就不能再拿去做水渠。另一个竞争关系是受过教育的归化民，军队出征以后就不能同时派去剿匪，或者拆散做下乡队。

发展全靠工业扩张。工业扩张靠开发新原料产地、扩大消费市场、教育更多的归化民。这就引出第二个问题。怎样做才能最快的进行工业扩张？

社会改造要占用大量的工业产能、大量受过教育的归化民干部，同时只能提供更多的人口和农产品。注意这不等于受教育的人口，这方面要受教育部门的限制。另外，社会改造提供的人口是分蛋糕型的人口。如果一开始蛋糕不够大，再怎么切也挤不出多少人口来。

军事扩张同样要占用大量的工业产能、受教育的归化民干部，但它可以在提供人口的同时提供原料产地。同时军事扩张获得的人口是做大蛋糕型的，其上限是扩张极限决定的，而不受现有领土限制。

军事扩张的弊端是可能会影响现有的出口市场、原料进口和明占区配套工业产能。假如能够在军事扩张的同时与大明保持和平，这方面的损失就可以尽量减小。不管是进攻无贸易关系的其他国家，还是以剿闯为名在大明领土上进行隐蔽的实质性扩张，都可以达到这一目的。

所以我反对现在搞社会改造，或者是攻下一块地然后搞社会改造，都是从效率出发，不是原则性的反对。随着领土扩张，扩张收益曲线是上凸的，社会改造的收益则是上凸的，中间会有一个交点，在这个交点过后搞社会改造是有效率的。

---

punishment 于 2015-8-5 23:19:13 发表了：

> xuelindiao 发表于 2015-8-5 03:27
>
> 另外，快速工业化，尽快在初代元老挂掉之前，抢点无线电&nbsp;&nbsp;和内燃机科技点非常重要，否则落后的通讯和交通， ...

无线电较快，内燃机要形成实际效益怎么也得上千万工业人口。按照 17 世纪的人口密度，在占了珠三角长三角以后搞比较合适。临高一代恐怕大部分时间要做一个电报铁路技术水平的帝国。

从地理上和时间上考虑，帝国基本分为三种：罗马、英帝这种内线机动靠船运的内湖型帝国；中国、德国这些以河运搭配铁路为特点的运河帝国；俄国以铁路搭配畜力/内燃机为特点的烂地帝国。

临高还是搞一个内湖型帝国比较现实，沿海省份建设铁路，外线靠内燃机和畜力。铁路的优势是时效性好，经济性到二**_纪也不见得能赶上船运。内燃机主要满足军用运输，靠内燃机才能到的地方到二_**纪仍然是穷地方。在内燃机大规模应用之前，可以靠搭枪卡骑兵征服蒙古人。

---

punishment 于 2015-8-5 23:42:55 发表了：

> andywinter 发表于 2015-8-5 03:01
>
> 支持。
>
> 所以我认为应该把人都往外赶赶，分头去开拓、维持和扩张充满挑战的割据口岸和殖民地，哪怕最后全 ...

殖民地有殖民地的好处，比如说环太平洋地震带有很多良矿，新开辟土地民政简单等。也有殖民地的问题，比如说热带病必须要同步扩大药物工业产能，还有移民是人口净输出，必须从别处找人口输入来源。

我觉得大陆扩张和殖民地都不可偏废。

---

xuelindiao 于 2015-8-6 06:42:12 发表了：

_本帖最后由 xuelindiao 于 2015-8-6 07:09 编辑_

> punishment 发表于 2015-8-5 23:06
>
> 咱们一项一项来。
>
> 第一，53 年基本完成的土改是新民主主义革命的一部分，相当于孙行者主张中的平均地权， ...

承认你举出的事实，但请注意时间线顺序。

苏联的整体工业化项目援助，是在 53 年以后，中国大陆已经基本统一和打赢朝鲜战争。没有大规模土改，，消灭地主阶级，怎会得到占人口绝大多数的农民支持，征发兵员和物资？更别说政府控制到乡村一级了！

别忘了，KMT 清党后，派出干部也想掌握乡村基层，结果被土豪给干掉，结果还得捏着鼻子依靠土豪们。土豪乡贤们霸占了农村过多的产出比例，农民生活在饥饿线上，其执行的征兵 赋税更是摧垮 KMT 的基层利刃和绞索。

土改不仅仅是解除人身依附，而是消除地主阶层的拿走产出大头，一部分改善农民生活，为工业品提供市场，有让农民下一代接受教育的机会；另一部分用于供给政权运转。至于工业化普及惠及农村，在 TG 这里二**_纪之前，更多是工农业剪刀差吧----拿走农业太多，去养育技术落后且弱小的工业。反哺农业，那是二_**纪才真正做到！在临高本位面，临高的工业产品非常具有世界竞争力，剪刀差应该不需要。

小农生产方式要普及良种和大规模水利建设，就必须把小农捏和到集体组织里，才行！也才能避免小农继续分化为地主和佃农。当代改开后，取消公社，农村分化也是很严重的，只不过城市化和工业把青壮劳力吸纳，八九十年代农村出现了因土地&nbsp;&nbsp;抢夺水利设施 争夺水源，械斗很厉害的。警察是不打死人，基本不出警！另外，说句题外话，吐糟一下：现在搞的农村土地长期流转，很多工作和生活中遇到的四十岁以上基层干部，包括爷爷级的坚定 TG，很多都私下交流，非常不理解----这简直是刨 TG 祖坟，给自己在长生地上挖坑呢！

话说回来，给地主阶级续命，不土改就征服&nbsp; &nbsp;没有经过战乱屠杀洗礼&nbsp; &nbsp; 人口没有锐减大陆的中国区域，就得承担因地主阶级存在制造的&nbsp;&nbsp;非常尖锐的农村矛盾，不断兴起的起义 暴动就是把伏波军钉死在泥潭里的节奏。元老院的主要人员物资被吸引过去救火，一代元老一挂退出舞台，二三代速出科计的能力下降，也就临高版大清。

---

xuelindiao 于 2015-8-6 06:49:46 发表了：

> punishment 发表于 2015-8-5 23:19
>
> 无线电较快，内燃机要形成实际效益怎么也得上千万工业人口。按照 17 世纪的人口密度，在占了珠三角长三角以 ...

光无线电，没内燃机不行？

没内燃机，就没法加强交通，打破地域和险恶地形阻隔，建设公路和铁路，让大批普通民众&nbsp;&nbsp;物资信息交流起来，经济上强有力联系，心理上消除隔阂，抢在现代民族意识形成前，完成融合。

欧洲为什么没像中国一样在二千年里的大多数时间内统一，就是因为山脉阻隔&nbsp;&nbsp;分化是重要原因。

---

punishment 于 2015-8-7 02:14:51 发表了：

> xuelindiao 发表于 2015-8-5 17:42
>
> 承认你举出的事实，但请注意时间线顺序。
>
> 苏联的整体工业化项目援助，是在 53 年以后，中国大陆已经基本 ...

求同存异吧。您的意思我了解了。胸怀天下穷苦人是很高尚的理想，我不愿意跟这个理想对着干。

土共放弃农村的思路跟十来年前大下岗的思路差不多，都是眼看没希望的责任直接甩包袱，然后指望经济发展解决问题。过去大下岗国企脱困然后等有钱了用社保顶上，现在放弃农村基层然后推城市化指望城市化解决农村问题。

其实我的思路也差不多，大明穷苦人先不管，把大髡国工业经济建设起来再说。实际上还是效率优先的思路，只不过元老院这么干更下的去手。

---

xuelindiao 于 2015-8-7 09:20:31 发表了：

求同存异吧！不过再多少一个情况，坚定的反共分子 凯末尔 常申凯，都最后在本势力控制区实施土改。&nbsp;&nbsp;常申凯在台湾进行赎买式土改，挤压 TG 在台人员在底层农民的支持空间（TG 后 TG 在台游击武装很快消亡），鼓励地主在城市转型为工商业资本家，理论上看似十分温和，但以 KMT 的倾轧传统，对本地地主的酷烈估计不比 TG 的大陆差，否则支持台毒大部分就是原台湾地主阶层及其后代。而大陆，不少改造地主和资本家及后代虽吃了苦，但对 TG 还是很服气的。

---

深海巡游者 于 2015-8-8 10:17:44 发表了：

这世上最好做的生意是什么？是建立政权收税！在临高这种没有强大外部干涉的情况下，还有什么可顾忌的，地盘抢下来，什么资源、市场没有？

话说都势力遍布从山东到越南，无可匹敌之敌人，这种情况下还不敢公开举起铁拳旗，还在玩暗战，这是要闹哪样啊？明明是个彪形大汉偏要装弱女子有什么意思啊。

---
